盧偉聰：港獨違基本法 如違港法律必嚴正執法

中文大學接連出現「港獨」的單張標語，遭校方要求拆除引發爭議。警務處處長盧偉聰今日回應事件，稱如果有宣傳港獨人士進行違法行為，警方必定會嚴正執法。

盧偉聰今日出席觀塘區議會會議，期間被問到對於社會上所謂「違法達義」的行為，以及中大出現港獨橫額，警方會如何處理。他回應道：「港獨我們大家都知道，是違反《基本法》。如果有宣傳港獨人士，進行一些違反香港法律的行為，我們一定會嚴正執法。」

資深大律師、行政會議成員湯家驊早前指，展示港獨標語的行為，有可能干犯刑事罪行條例第九、十條有關煽動罪之行為，亦可能違反有關限制校園懸掛標語之內部規則。至於單單展示標語是否等於鼓動同學做任何行動，湯家驊認為，鼓吹獨立是要煽動他人不接受特區和中央政府，所以有此可能，又認為第九條並不一定需鼓吹暴力，引起社會惡感或敵意已足夠，但檢控仍需得律政司同意。

廣告
資深大律師、公民黨主席梁家傑認為，普通法最根本的原則，是法律無講明不能做的，什麼都可以做。記憶中除了英殖民政府統治下有一些不能威脅英國主權的法律外，中大校園掛的橫額應該未觸犯法律。「我不相信特區政府會把香港當成『中國殖民地』般，應用英國殖民時代的惡法來對付學生，政治十分不正確。再者，當越來越多大學生支持港獨時，試問政府靠著嚴打又可以完全遏止嗎？」

本月4日是中文大學開學日，有人在校園內多處張貼有關「香港獨立」的宣傳品，校方指有關標語及宣傳品並未有向有關單位申請，已即時將之拆除，並重申中大校方一貫不贊成港獨。翌日（5日）有人再於由中大學生會管理的文化廣場懸掛「香港獨立」的橫額，民主牆亦貼滿印有「拒絕沉淪 唯有獨立」的單張。

廣告
今日（7日）親中團體「珍惜群組」十多人自稱以「家長」身份到中大抗議，期間與中大學生爆發口角對罵。另外有學生在民主牆張貼簡體字海報，指學生會的港獨立場不代表自己。

癡線，幾時變咗貼張香港獨立會變咗犯法，聰哥你夠膽就拉人咪喺到打咀炮。同埋個湯渣華真係好撚乞憎，幾時拉鳩佢衰11啊！

垃圾警犬自己奶野下下就個別事件

姐係做唔到野啦
做唔到咁你就收皮啦

快

唔用就英國殖民地惡法
用就「犯法就犯法，遏止歪風」

傻閪，根本就無法例唔比講港獨，想靠嚇?

而家獨撚左未呀? 未呀MA

遲下以言入罪一定會成真，文字獄一定會出現，獨立先係出路

廿三條一立就搞掂
分裂國土，危害國家安全

問過港獨之父未呀

講獨都唔得 ，都講咗咁多年啦

監獄夠唔夠位拉曬8間U既學生?

on鳩仔唔洗理